Marco Rubio回應記者問題時稱拜登為「候任總統」

被問及如何評論無黨派參議員Angus King於拜登上任後可能出任國家情報總監時，Marco Rubio指這是「候任總統」的決定。

Rubio made the reference when he was asked by Capitol Hill pool reporters what he made of reports that his colleague, independent Maine Sen. Angus King, could be considered as a candidate to be the next director of national intelligence under a Biden presidency.

"Well, that'll be the president-elect's decision obviously," Rubio told reporters Monday, adding that he's worked well with King in the past.

Marco Rubio指初步結果顯示拜登會成為總統，但強調特朗普有訴諸法律的權力，假如情況有變屆時需要處理。

Rubio, when asked about his reference to Biden as the president-elect, said it's based on the election's outcome.

"Ultimately that's what the results, the preliminary results, seem to indicate. You certainly have to anticipate if that's the highest likelihood at this point," Rubio said. "But obviously the president has legal claims in court and he'll continue to pursue those, and if that changes, obviously, it'll be something we'll have to deal with."

除Marco Rubio外，曾形容拜登為「候任總統」的共和黨參議員還有明顯較反對特朗普的Mitt Romney和Ben Sasse，以及接近中間派的Lisa Murkowski和Susan Collins。

Rubio joins a club of only four other Republican senators who have acknowledged Biden's win. They are Sens. Mitt Romney of Utah, Lisa Murkowski of Alaska, Susan Collins of Maine and Ben Sasse of Nebraska, who have all also congratulated Biden for clinching the White House.

報導來源：

候選總統

得喇
侵認輸丫嘛

條友5毛

話咁快做定最壞準備

又唔係真係就職 選舉人票投票之前都仲未有結果 因為佢哋可以反悔

NPR 唔洗理

Marco Rubio 先係最幫香港嗰個

想表現得比較中立 ? 左媒即刻大報特報

Rubio收左中共錢
大家唔洗理
繼續為我侵集氣